閨蜜係共產中文！！！係密友！！！！！

粵語固有的雙音節詞彙不少是與普通話語素順序相反的，如今這一類詞正在逐漸減少。粵語詞彙正在不知不覺中慢性死亡，令人擔憂。

1896年香港出版的中英詞典（W. Lobcheid）中收錄的這一類粵語詞中可以找出100多條當時還在使用，現在已經死亡，改用了普通話詞的。例如：

已死亡的粵語雙音節反序詞——官話（普通話）詞
手提電話--------手x(個機字太不雅用x代替)
耳筒-------耳x(個機字太不雅用x代替)
亂咁屈人------亂扣帽子
開幕典禮------開幕式
硬碟-------硬盤
質素——素質
宵夜——夜宵
今日——今天
追加:兩回事---兩碼子事
一部---一台
孖寶兄弟--------馬利奧兄弟
超音鼠----索尼克
sony貓-----索尼貓
好勁------給力
醜聞------黑材料
手提機---掌機
多羅貓--多樂貓
影片/短片---視頻
團隊--班子
二奶/第三者---小三
五十日移動平均線---五十天移動平均線

太空人-----航天員
另一方面-----那邊廂
一系列----一籃子
重點-亮點
鏡頭---攝像頭
想當年----那些年
有錢仔----富二代
有錢佬----土豪
新力------索尼
失踨------失聯

索尼罪犯滔天 psv仆直 電話有伏 psn被hack
完全唔同新力時代
只因改咗個蝗虫名

利器-神器
閃電結婚-閃婚
低調處理------冷處理
文化影響力------軟實力
大陸師奶----大媽
建造,製造,替造------打造
憑咩------------------哪來的自信
狗仔----------狗狗
吸引-----------------吸睛
改圖--------------p圖
秒殺------------吊打
拖累--------拖後腿
延誤--------脫班
偽造/仿製/假冒/造馬------造假
癱瘓------停擺
扶貧-----滅貧
一步登天------一步到位
強勁需求——————剛性需求
秘技—————-密技
密友———-閨蜜

在普通話的強力進攻之下，這類詞正在不斷減少。例如「質素」「硬碟」現在已經很少聽到了，年青人都說「素質」、「硬盤」了。
仆街!!!扣帽子,今天,一台都係共產中文o黎!!!!
例:你唔好亂扣我五毛帽子喎!!!錯
應該:你唔好屈我係五毛喎
例:我今天好開心 錯
應該:我今日好開心
例:呢台電腦好靚喎!!!同我部手X交換啦!!! 錯(個機字太不雅,用X代替)
應該呢部電腦好靚喎!!!同我部手提電話交換啦!!

你睇下駁命老婆追老公(2002),潛行追擊(2003)先啦,人哋嗰時已經係叫"手提電話"廣告,畀大陸喱同化咗仲要懞然不知

以前係叫ps,同p圖係兩回事嚟，p圖確實係蝗語！！自己google p 圖啦！！九成係支那app！

事源：

閨蜜係女性terms嚟，用姊妹會好過蜜友

不溜叫開「老死」 老乜老乜一聽就有陣廣東話feel

閨密我印象中係台灣用先
其他唔知

共產中文

都啱

好少口語講阿邊個係我密友
女仔可以講姊妹/besties
BFF都得啦
閨蜜好撚難聽

用bff啦

香港人係講屌打

呢個詞語係共產中文！！！

老子

Push

講閨蜜點可以唔講基友

今天都唔得

利器-神器
唔係兩樣野黎咩

屌你以為紅字就啱哂？咪撚喺到矯枉過正

用英文啦屌你，好煩呀

反正乜都係台灣㗎啦
個個都話台灣夠有用

係死黨

唔係閨蜜閨佢老母密

個機字有幾不雅

同埋幾可會話今天
用得今天好明顯係說面語

書面語

其實如果要避開共產中文,
而又要特顯自己講緊香港話,
最簡單就係講10年前既MK語

咩屈機呀, 爆烈呀, 喪X 呀, 一聽就一浸MK 味, 一定唔會諗到大陸字, 夠晒地道

親朋勿友

例如「質素」「硬碟」現在已經很少聽到了，年青人都說「素質」、「硬盤」了。
你咪撚on9啦

他媽的？

今天我

素質同質素完全兩樣野

支那嘅素質係指個人品行，話一個人素質差係話佢冇品嘅意思

至於質素我哋嘅意思好明顯只係單指一樣野嘅品質好壞，即quality

另外從來冇聽過香港有人講硬盤
而且多數都用英文講hard disk

樓主唔識字有啲左同右既字唔係講緊同一樣野

講得大陸呢兩個字你都收得皮啦

樓豬個名有個機字
但係又話機字好不雅
做乜撚

書面語＝繁體支那中文

閨蜜係閨中蜜友既簡化 所以佢既正寫唔可能只係蜜友 因為cover 唔曬
樓主其實唔識真係唔好亂講 語源考究係好嚴謹既事

而家係咪冇人再講「麻吉」

皮已負

利伸：中文系畢業都要笑柒你

師奶係指香港女人，係咪搞錯d乜？

定乞膠

乜撚野素質同質素兩樣野返去讀下書先

老老實實「大媽」呢個字好完美反映到大陸中年女人果浸7味
如果硬係要比返個香港字比佢我會用「大陸婆」

滅貧冇錯
人哋真係滅而唔係扶
所以兩個個意思本身已經唔同
冇得比較

真係有人講素質同硬盤咩
要講都講英文啦 quality,hardisk咁

已經報左國安 自己同佢地解釋

矯枉過正。d例子好多係廣東vs.書面語，唔關咩共產中文事。

你自己google下先啦

有個「黨」字就以為講政治咩

70-80年代「best friend」都係叫死黨架啦

洗唔洗驚撚到咁

上連登好撚怕遇到認真撚

哎呀好撚好笑呀